港珠澳大橋「右上左落」遷就內地駕駛規則

香港部份道路或將實行內地的右上左落駕駛規則。運房局早前向立法會提交港珠澳大橋的相關法例修訂文件，指為保障行車安全，建議在香港境內的大橋接線段實施內地法規，將大陸制的右上左落、交通標誌及道路標記寫入香港法例。立法會一個委員會今日討論港珠澳大橋的工程進展和通車安排，公民黨譚文豪指，由於澳門也是採左上右落，有關建議會令來往澳門和香港，需兩度轉換駕駛模式，要求政府與內地再商討，改為在兩地車輛到珠海口岸才一併轉為右上左落。
運輸及房屋局副局長邱誠武回應指，有關安排是考慮駕駛安全，而車輛主要由香港進入內地網絡，加上大橋主橋部份是在內地水域，以屬地原則處理，應用內地法則安排是合理。
根據運房局提供資料，港珠澳大橋主橋主要位於內地水域，大橋長達30公里屬內地範圍，12公里屬本港範圍，運房局指，為減少車輛進出時速達100公里的內地與本港邊界切線需要，與主橋相連的路段雖位於本港境內會採用「右上左落」，在本港口岸人工島上的車輛通關廣場以北，會有設施銜接「左上右落」及「右上左落」的行車安排，港府亦會因而修例，4月會提交修訂議案以配合通車日期。
立法會議員鄭松泰質疑為何要香港及澳門遷就內地，而非由內地遷就兩地，「邊個決定跟內地做法，同用咩準則咁做」
立法會議員郭家麒批評，工程本身已浪費逾1,700億，港府一直無公開「右上左落」的安排是瞞騙港人，「我以為先令香港喪失一國兩制係高鐵，但呢條大白象橋就已經無咗，令人眼冤，」，「最離譜係話技術做唔到，喺撥款時又唔講，依家先講，點解政府做得咁奸謀」。
立法會議員毛孟靜笑指，之前曾有傳媒於4月1日愚人節開玩笑指本港從此會採用「右上左落」行車安排，「無諗過依家真係發生咗，如果成件事米已成炊，成件事真係冇得返轉頭」，她質疑港底設計港珠澳大橋時未有考慮切線問題，考慮不周才出現臨時修例的情況。
運房局副局長邱誠武回應，如在港珠澳大橋發生意外或涉及法律責任問題，執法會採用屬地原則，「事件喺邊度發生，就喺邊度處理」，他指三地會進一步商討解決方案。他又指，本港境內會仍然使用繁體字，並有指示需要「右上左落」及「左上右落」的位置，再次強調此安排是基於安全考慮。
運房局又透露，通車後港澳兩地會有陸路連繫，會推出類似中港車牌的港澳車牌。

等睇大炒車

宜家好多行樓梯上落都係跟左大陸個套